# Japanese translation of _[The hidden racism of the Muslim marriage market](https://www.aljazeera.com/indepth/opinion/hidden-racism-muslim-marriage-market-200817123539922.html)_

# ムスリムの結婚市場の隠れたレイシズム

_私たちが誰を愛し、子供たちが誰と結婚するのを許すか。文化的な偏見がこれらを支配することを止めなければ、レイシズムに打ち勝つことはできない。_

検疫疲れから逃れるため、私はネットフリックスの新しいリアリティ番組「インドのマッチメイキング」を見始めた。この番組は、よく誤解される、お見合い結婚の世界を扱っている。番組は、情熱的な、「何でも知っている母さん」あるいは「リシュタ」と呼ばれる仲人を追っている。仲人は、ムンバイあるいは合衆国の裕福なインド人の家族が、子供たちのために完璧な配偶者を見つけるのを助けている。この伝統的な方法で20代と30代が愛と結婚を探すのを見て、最初のうちは、私は純粋に楽しんでいた。私の友達と私は、スノッブなアパルナを笑い、「ママの少年」アクシャイの場面に縮み上がり、甘いナディアの2番目の求婚者が申し分のない「お兄ちゃん」であることが判明したときに泣いた。

しかし、全8回のシリーズの終わりには、私は吐き気を催した。白人の友達たちがお気楽に番組を楽しんでいたのとは違って、私は階級主義、自民族中心主義、肌の色主義のあからさまな陳列に心を悩ませた。

仲人が「最適な」配偶者候補を見つけようとするとき、これらの「イズム」がどのように仲人を誘導するか、番組全体を通して、私はそれが気になって仕方がなかった。高い社会的地位とスリムな体型に加えて、仲人は常に「フェアな」配偶者を探していた。番組の終わりに、ある陽気なインド系アメリカ人の女性が、「暗すぎない」夫を探していると悪びれることなく言ったので、私は後味が悪かった。

このネットフリックスの番組は、マッチメイキングの醜悪な側面を糊塗していた。けれども、私はブラックアメリカンのムスリムで、人種と民族を理由に配偶者候補から排除されていたから、これを見過ごすことはできなかった。

ここ4年間ほど、私はムスリムのデートの世界に深く関わり、前述のすべての「主義」を経験してきた。(ところで、私がデートと言うとき、それは結婚のためのデートを意味する。私は真面目なムスリムとして、ロマンチックな関係を求めるときは結婚という唯一の未来を想定する。) そこには、西洋のデートカルチャーで味わった (ムスリムの女性はしばしば幽霊化され、[ヤリ捨て](https://www.huffingtonpost.co.uk/entry/this-new-dating-trend-is-even-worse-than-ghosting_n_5aabfcf6e4b05b2217fe8495)され、嫌がらせを受ける。) のと同じ種類の不快感がある。さらに、それに加えて、イスラムの伝統としばしば混同される文化的な荷物のため、セクシズム、エイジズム、レイシズムに直面させられることが多い。特にレイシズムは、最も私を苦しめている。

私は、アフロラティーナ・アメリカンであり、改宗した両親のもとに生まれたという経歴がある。そのため、結婚相手を探すためにどのような手段――仲人、Minderのようなアプリ、付き添いのブラインドデート――を選んでも、潜在的なパートナーとして選ばれる可能性が低いという不快な現実に、常に直面させられる。

混血の家庭に生まれ育ったので、私が恋人にしようとしている人や、私を恋人にしようとしている人が、肌の色、人種、民族など、恣意的なものを前提としていると警告されたことは一度もなかった。私は数年前に、ある苦痛にあふれた関係を通じて、この教訓を苦労して学んだ。

私はボストンのモスクで知り合ったアラブ人の男性と恋に落ちた。すべての小さなこと――私の話すことを聞いてくれて、私には価値があると感じさせてくれて、愛されていると感じた――に加えて、彼は私の生活を信仰に集中させる方法を教えてくれた。彼は私に新しい形の「タクワ」(神を意識すること) をもたらした。けれども、私たちの友情を結婚に変えようとしたとき、私たちは彼の家族の偏見にさらされた。家族たちは私に会ったこともないのに、私の結婚を拒否し、私たちは「互換性がない」と遠慮なく言い放った。この婉曲表現は、レイシズムと自民族中心主義から来る人聞きの悪い偏見をごまかすためによく使われる。

その後の数年間、私は同じ感染症に遭遇し続けた。 プロのムスリムの仲人、オンラインデート、または自分のソーシャルサークルを通じて、恋人を探そうとしたとき、私は配偶者候補のプールに含まれていないことが多いことを知った。なぜなら、男性によって (もっと悪いことには、母親によって) 作られた最初の判断基準に、私は合致しないからである。

ムスリムの仲人は、顧客が特定の民族・人種を好むことを表明することを、いつでも目撃している。私の友人で、ソマリア系アメリカ人の26歳の女性は、ミシガン州のモスクで結婚プログラムを運営している。彼女によれば、独身のムスリムの男性が結婚についての質問票に答えるとき、あるパターンがある。中東と北米の白人男性は、アラブ人または白人／コーカソイドの女性 (たいていは単に「白人の改宗者」と呼ばれる) を探していると答える。南アジアの男性はパキスタン人またはインド人と結婚したいという要求を表明する。一方、ブラックアメリカンとアフリカ人の男性は、あらゆる人種あるいは民族の女性と結婚することにオープンであると答えた。

ムスリムの結婚市場で私が経験した問題について書き始めたとき、私は一人ではないことに気がついた。私は数えきれないくらいのストーリーを耳にした。ブラックアメリカンまたはアフリカ人の女性は、肌の色、または民族的な出自のために、婚約破棄を強制された。たとえば、ある女性、25歳の混血のブラックアメリカンかつパレスチナ人は、パレスチナ系アメリカ人の婚約者がいたが、彼の母によって婚約を破棄された。その母親が言うには、「アラビア語をうまく話せない」ために、家庭にフィットしないからだという。一方、数えきれないほどの黒人またはアフリカ人の女性が、婚約にすら至らない。なぜなら、コミュニティにいる全員が、人種を理由に、結婚相手の候補に入れようとすらしないからである。このことは、多くの女性たちに、望まれていない、拒絶された、希望がないという感情を与えた。

これらの例に直面したとき、文化を共有する人と結婚したいと思うことの何が問題かと、反対者たちは尋ねる。彼らは自民族中心主義を利用して防御力を高め、祖国への愛と誇りを装って自分たちの偏見を隠そうとする。彼らは、文化の違いが夫婦または家族の間に摩擦を生むと主張する。

しかし、南アジア系アメリカ人またはアラブ系アメリカ人のうち、私の民族的または人種的なバックグラウンドを理由に、私を配偶者の候補に入れない男性たちに問いたい。「私たちは文化を共有していないのか？ ポスト9.11のアメリカでムスリムであったという、私たちの生きた経験は、結婚の基盤として十分ではないのか？」と。

多くのUS生まれのムスリム、特にミレニアルとZ世代は、アメリカ人であること (たとえばアメリカの祝日、エンターテイメント、あるいは政治) と、イスラームの価値観に忠実であることの両立をうまく乗り切ることに誇りを持っている。しかし、結婚というコンテキストにおいては、レイシズムを擁護するために言及されたときに限って、「アメリカらしさ」は実感を持って機能する。

このようなムスリムは、単に、レイシストのアメリカ人に追従するという慣習を続けているだけかもしれない。しかし、イスラームの伝統からは切り離されている。私たちの最愛の預言者ムハンマド (彼に平安と祝福がありますように) は、イスラーム以前の伝統――レイシズム、自民族中心主義、部族主義――を世界から取り除くために遣わされた。たとえば、ムハンマドは以下のような啓示を私たちにもたらした。「おお人類よ。我々は男と女からそなたらを作り、民族と部族に分けたが、そなたらは互いに知り合うことができる [49:13]。」なぜこんなにも多くの人々が、結婚のことになると、このような聖句を無視するのだろうか？

ジョージ・フロイドの死から数ヶ月、ムスリムの指導者たちと活動家たちは、人種による不正について、あるいは黒人の運動を支援することについて、私たちのコミュニティの意識を高めるために努力してきた。たくさんのオンラインフッバとバーチャルハラカが、私たちの家庭やモスクの内部に根深く居座ったレイシズムの問題に対処することを目的としている。

しかしながら、私たちのコミュニティからレイシズムを追放するための努力は、結婚市場における可視あるいは不可視な、文化的あるいは人種的な偏見に反対する意見表明を怠れば、横ばいになることを、私は心配している。もし私たちが、私たちが誰を愛するかを選ぶこと、あるいは、私たちの子が誰と結婚するかを選ぶことが、醜い文化的な偏見に支配されることを許すことを続ければ、私たちは停滞するに違いない。

